<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rosteam>
    <rom>
	<romname>太原工业学院欢迎你!</romname>
	<romername>更新时间：2014年6月</romername>
    <rominfo>  太原工业学院创建于1954年，其前身“华北第五工业学校”是我国第一个“五年计划”时期为适应国防建设需要建立的一所国家重点中专学校。学校从1988年升格为专科，从1999年开始招收本科生，2007年3月，经教育部批准，独立设置为全日制普通本科学校，更名为“太原工业学院”。经过60年的发展，学校已发展成为以工为主，涵盖工、理、经、管、文、法、艺七大学科门类，多学科相互支撑、协调发展的应用型本科学校。

学校占地面积378667平方米，建筑总面积35万平方米。固定资产总值8.69亿元，其中教学科研仪器设备总值2.3亿元。图书馆藏书120万册（含电子图书）。现有教职工770人，其中专任教师610人，具有高级职称的教师179人；硕士及以上学历434人。学校目前设有12个系和3个教学部，有本科专业35个。面向全国30个省（市、区）招生，全日制本、专科在校生14556人。

——不断深化教育教学改革。紧紧围绕“夯实基础、注重能力、突出实践、鼓励创新”的教育教学理念，开展应用型本科教育教学工作。努力推进人才培养模式、课程结构体系和实践教学模式的改革创新，逐步形成了六大学科群协调发展，以学科专业建设引领学校发展的新格局。2013年，计算机科学与技术专业获批省级特色专业建设点，应用化学专业获批教育部地方高校试点专业，计算机工程教学实验中心获批省级实验教学示范中心，计算机图形学虚拟实验教学中心获批省级虚拟仿真实验教学中心。积极推进优质教学资源建设，加强精品视频公开课和精品资源共享课建设，现有国家级精品课程1门，省级精品课程10门；有省级实验教学示范中心4个，省级特色专业建设点3个，省级人才培养模式创新实验区1个，省级教学成果奖20余项，高等教育教学改革研究项30余项。注重实践教学，建有13个教学实验中心，其中，我院率先与美国通用电气集团合作投资2700万元，共建了华北地区较为先进的自动化系统实训室。

——大力加强师资队伍建设。以“双师型”专业师资队伍建设为重点，以高层次人才引进和培养为核心，以体制机制改革和创新为动力，以优化人才发展环境为保障，努力打造优秀教学团队和科研创新团队。现有省级优秀教学团队1个，省级学术带头人2名，省级教学名师6名，1名教师入选“教育部新世纪优秀人才支持计划”，参加全省高校中青年教师教学基本功竞赛先后有30人次获奖。

——不断提高应用型人才培养质量。重视“注重创新实践、突出应用能力”的素质教育，加强实验教学示范中心和大学生校外实践教学基地建设，全面提高应用型人才的培养质量。学生参加GE智能平台全国大学生自动化控制设计大赛获得第一名，参加“2011中国机器人大赛暨RoboCup公开赛”获得两个二等奖，一个三等奖；近年来，学生参加全国大学生数学建模竞赛、全国大学生电子设计竞赛、全国大学生英语竞赛等赛事获得国家级、省级奖项300余项，学院学生代表队参加2013年美国大学生数学建模竞赛（MCM/ICM）荣获“一等奖”一项，实现了国际比赛获奖的历史性突破；在九次参加CCTV亚太大学生机器人大赛国内选拔赛中，六次成功晋级全国16强，2013年闯入四强荣膺季军，2014年勇夺冠军；参加全国第二届大学生工程训练综合能力竞赛获得三等奖，参加全国第三届大学生工程训练综合能力竞赛获得二等奖；参加省级大学生创新性实验项目38项；参加全国、全省各类体育竞赛获团体奖400余项。近年来，还不断涌现出全国“优秀班集体”、全国十佳“三好学生标兵”和全国“优秀学生干部”等优秀集体和个人。学校毕业生就业率连续多年处于全省高校前列。

——稳步提升科研、社会服务能力。大力推进协同创新，提高科学研究能力，推进学校与科研院所、行业企业以及山西省区域发展的融合，努力提升科学研究、技术开发与社会服务能力。专著、SCI、EI收录论文数量和质量逐年提高，授权专利和获奖科技成果数量实现翻番。科研项目立项渠道不断拓宽，横向签约经费明显增长。尤其是在国家自然科学基金项目、国际合作交流项目、回国留学人员项目、大学生科技创新项目等方面实现了零的突破。梁玉蓉教授申报的国家自然科学基金项目《制备高性能橡胶/粘土纳米复合材料的关键控制因素研究》和山西省科技厅社会发展攻关项目首次获得突破。朱开金教授主持研制的技术项目通过了省科技厅组织的专家鉴定，成果达到国际先进水平。吴跃焕教授的科研项目在山西省首届“百校百企”科技合作与项目对接活动中获签。学院发挥学科优势、专业优势、人才优势，融入和服务地方经济社会发展，与孝义市政府开展了千万吨级煤化工循环经济园区发展合作。

——坚持开放办学，积极开展国际交流与合作。2006年，经教育部批准，学校与加拿大北大西洋学院开展机械制造与自动化、应用电子技术、会计等专业的合作办学项目，不断创新合作形式，逐步开展师生交流等项目。每年选派中青年骨干教师赴加拿大北大西洋学院研修。学校长期聘有外籍教师10余名。

建校60年来，学校培养了十万余名综合素质高、专业基础实、实践能力强的优秀人才，他们已成为国有大中型企业的领导和其它领域的技术骨干和优秀管理者，为祖国国防建设、地方经济建设和社会发展作出了突出贡献，赢得了良好的社会声誉。近年来，学院多次荣获“山西省高校文明单位标兵”、山西省创建“平安校园”工作先进单位荣誉称号，2013年荣获“省城‘平安标兵单位’”、“山西省文明单位”荣誉称号。

在新的历史征程上，学院将秉承“知行合一、行胜于言”的校训，认真贯彻落实党的十八大精神，全面贯彻党的教育方针，坚持科学发展、内涵发展与和谐发展，不断提升人才培养、科学研究、社会服务和文化传承创新能力和水平，大力推进特色鲜明和有重要影响的应用型本科院校建设。
</rominfo>
    </rom>

</rosteam>